% Alle Optionen, die an `tui-algo-seminar` übergeben werden, werden an lipics-v2021 weitergereicht.
% Lesen Sie die Dokumentation für lipics-v2021 für weitere Informationen:
% https://submission.dagstuhl.de/series/details/5#author
\documentclass[a4paper,ngerman]{tui-algo-seminar}

% Nach Belieben (de-)kommentieren Sie die folgenden Zeilen:
\usepackage{graphicx}  % Grafiken einbinden
\usepackage{algorithm2e}  % Pseudocode-Listings
\usepackage{booktabs}  % ansprechendere Tabellen
\usepackage{tikz}  % Abbildungen zeichnen
\usepackage{hyperref} % URL

\newcommand{\content}{Kreiseinzelmeisterschaft der Jugend im Ilm-Kreis 2023 in den Altersklassen U10 bis U18}
\seminar{\content}

\semester{16.09.2023}
\title{\content}
\author{Erik Skopp}

% Kommentieren Sie die folgende Zeile aus, um die Zeilennummern zu entfernen.
% Zeilennummern müssen in jeder Vorabversion enthalten sein.
% \nolinenumbers  % Diese Anweisung wird vom Paket `lineno` definiert

\begin{document}
	
	\maketitle
\thispagestyle{plain} % Seitenzahl auf Seite 1 anzeigen

\begin{abstract}
Der Bericht beschreibt die Kreiseinzelmeisterschaft der Jugend aus dem Ilm-Kreis. Gespielt wurde mit 20min in 5 Runden. Die Altersklassen erstreckten sich von U10 bis U18. U16 und U18 spielten zusammen in einem Turnier. 
\end{abstract}

\section{Bericht}
Am 05.11.2023 begannen ab acht Uhr die Aufbauarbeiten in der Ilmenauer Sparkassenhalle. 48 Kinder kamen aus dem gesamtem Ilmkreis um zu schauen welches von ihnen das beste in der jeweiligen Altersklasse ist. In den Altersklassen U8, U10, U12, U14, U16 und U18 wurde bis zum Ende gekämpft. Es wurden 5 Runden mit je 20 Minuten pro Kind und Runde gespielt. So konnte eine Runde schon 40 Minuten dauern. Die jüngeren Kinder hatten noch eine Probleme die gesamte Zeit zu nutzen, dafür wurde bei der U16 und der U18 oft bis in die letzten Sekunden hinein gekämpft. Halb neun kamen die ersten Kinder und Eltern an und registrierten sich.\\
Mit 20 Kindern aus aus 3 Vereinen war die U10 die stärkste Gruppe. Sieben der Kinder kamen aus Ilmenau und auch sieben aus BW-Stadtilm. In kaum einer der Runde wurden die 20 Minuten Bedenkzeit ausgeschöpft, das minderte jedoch nicht den Kampfgeist der Kinder. Auf dem ersten Platz landete 	Ray, Kashvi aus dem Ilmenauer SV mit 4 aus 5 Punkten. 1,5 Buchholz Punkte trennte sie von dem zweiten Erik Borchert auf Platz 2. Erik (SV Stützerbach) erreichte ebenfalls 4 aus 5 Punkten. Mit einer Buchholzwertung von 13 Punkte reichte es nur für Platz 2. Ben Kempf (BW-Stadtilm) konnte ebenfalls 4 aus 5 Punkten erkämpfen und somit einen guten dritten Platz belegen. Ihn trennten nur 0,5 Buchholzpunkte von Platz 2. Die U10 hat bewiesen, dass es nicht das alter ist, was einen guten Schachspieler auszeichnet. Alle teilnehmenden Kinder kämpften um die Podestplätze.\\
In der U12 traten nur 9 Spieler an. Der Ilmenauer SV stellte 3 Kinder, BW-Stadtilm stellte 5. Alleine in der Altersklasse kämpfte Theodor für den SV Stützerbach. Da wir hier eine ungerade Spielerzahl hatten, gab es leider immer jemanden der Spielfrei war. In der U10 gab es auch erstmals Spieler mit einer Deutschen Wertungszahl. Zentgraf,Raphael konnte dieses Turnier ohne Verlust für sich verbuchen. Mit nur einem Remis in der ersten Runde gegen seinen Vereinskollegen aus BW-Stadtilm konnte er sich den ersten Platz mit 4,5 aus 5 sichern. Platz 2 erreichte mit mit 4 aus 5 Punkten Paul Hübner. AUf Platz 3 landete Anna Wäldchen vom Ilmenauer SV. Nach einem etwas holprigen Start in das Turnier konnte sie mit 3 Punkten sich auf Platz 3 vorkämpfen. \\
Die U14 bestand nur aus 8 Teilnehmern. 	Die spitze bildeten Richter,Finjas (1025) von BW-Stadtilm und Lehmann, Norik (888) von Ilmenauer SV. Am Ende konnte sich der erstplatzierte Lehmann, Norik mit 5 aus 5 Punkten klar durchsetzen und so alle Runde gewinnen. Platz 2 konnte sich Richter, Finjas erkämpfen. Dieser musste sich nur in Runde 1 gegen Norik geschlagen geben. Platz 3 war eine Schiedsrichter Entscheidung. Selten gibt es 2 Spieler bei denen die Punkt als auch Buchholz und Sonneborn-Berger Wertung gleich ist, doch genau das ist hier geschehen. Borchert, Marius und Schnur, Oskar erreichten beide 3 aus 5 Punkten, ein Buchholz von 13 und eine SB-Wertung von 4. Selbst der direkte Vergleich war ausgeglichen. Nach einigem hin und her wurde entschieden, dass beide Spieler den dritten Platz erhalten und auch, dass sich beide Spieler für die Bezirkseinzelmeisterschaft der Jugend Anfang 2024 qualifiziert haben. Die Ausrichter des BW-Stadtilm haben dieser Sonderregel zugestimmt \footnote{Danke :) }. So konnte hier die Leistung beider Stützerbacher Teilnehmer gewürdigt werden.
Die Altersklasse U16 und U18 spielte aufgrund geringer Spielerzahlen in einem Turnier zusammen. Die Gruppe bestand aus 2 Teilnehmern der U18 und 6 Spielern aus der U16. Folglich gab es mit allen acht Spielern kein Spielfrei. Diese Gruppe brachte viele lange und gute Spiele hervor. Nicht selten hatten beide Spieler nur noch weniger als zehn Sekunden auf der Uhr. Am Ende konnte sich dann Kaiser, Markus (1638) von SG Arnstadt-Stützerbach mit 4,5 von 5 Punkten durchsetzen und Platz 1 erreichen. Trotz des umkämpften Remis gegen Hanna konnte er ungeschlagen den ersten Platz erreichen. Platz 2 ging an Görlach, Hanna aus Ilmenau. Mit einer überraschenden Leistung konnte sie Platz 2 mit 3,5 aus 5 erreichen. Platz 3 konnte Krasnov, Ivan mit 3 aus 5 Punkten erreichen.\\
Das Turnier begann um neun Uhr und endete mit vielen glücklichen Gewinnern gegen 16:00. Die ersten 3 jeder Altersklassen qualifizieren sich für die Bezirkseinzelmeisterschaft im Januar 2024 bei Blau Weiß Stadtilm. Das Turnier lief ohne größere Probleme ab. Es war ein Faires und sportliches Event welches so nächstes Jahr wiederholt werden könnte. 

Erik Skopp
\cleardoublepage



\section{Chess-Results}
\begin{itemize}
	\item[-] U10: \url{https://chess-results.com/tnr844671.aspx?lan=1}
	\item[-] U12: \url{https://chess-results.com/tnr844674.aspx?lan=1}
	\item[-] U14: \url{https://chess-results.com/tnr844679.aspx?lan=1}
	\item[-] U16 / U18: \url{https://chess-results.com/tnr844680.aspx?lan=1}
\end{itemize}

\section{Tabellen}
\subsection{U10}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|l|c|l|c|c|c|c|}
			\hline
			\textbf{Rk.} & \textbf{SNo} & \textbf{Name} & \textbf{Rtg} & \textbf{Club/City} & \textbf{Pts.} & \textbf{TB1} & \textbf{TB2} & \textbf{TB3} \\
			\hline
			1 & 13 & Ray, Kashvi & 0 & Ilmenauer SV & 4 & 14,5 & 11,00 & 3 \\
			2 & 9 & Bochert, Erik & 0 & SV Stützerbach & 4 & 13 & 10,00 & 4 \\
			3 & 6 & Kempf, Ben & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 4 & 12,5 & 10,25 & 3 \\
			4 & 15 & Al-Sayeh, Bassam & 0 & Ilmenauer SV & 3,5 & 15 & 9,00 & 3 \\
			5 & 4 & Nicolai, Franz & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 3,5 & 12,5 & 6,50 & 3 \\
			6 & 7 & Linke, Eddy & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 3 & 15 & 7,00 & 3 \\
			7 & 2 & Hübner, Jakob & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 3 & 12 & 5,50 & 3 \\
			8 & 19 & Richter, Fabian & 0 & SG Arnstadt-Stadtilm & 3 & 11 & 6,00 & 3 \\
			9 & 8 & Nawatzki, Elenor Viktoria & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 2,5 & 14 & 5,25 & 2 \\
			10 & 12 & Schulze, Henry & 0 & SG Arnstadt-Stadtilm & 2,5 & 13,5 & 7,00 & 2 \\
			11 & 5 & Schechinger, Karl & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 2,5 & 13 & 4,75 & 2 \\
			12 & 3 & Mausolf, Richard & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 2 & 15,5 & 4,50 & 2 \\
			13 & 10 & Zeitsch, Anastasia & 0 & SG Arnstadt-Stadtilm & 2 & 13,5 & 4,50 & 2 \\
			14 & 11 & Richter, Bruno & 0 & SG Arnstadt-Stadtilm & 2 & 12,5 & 3,50 & 2 \\
			15 & 1 & Jung, Bruce & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 2 & 10,5 & 2,75 & 1 \\
			16 & 17 & Luu, Phong & 0 & Ilmenauer SV & 2 & 8 & 1,50 & 2 \\
			17 & 16 & Baghdadi, Mouhiy & 0 & Ilmenauer SV & 1,5 & 12 & 2,25 & 1 \\
			18 & 18 & Tran, Julia & 0 & Ilmenauer SV & 1,5 & 10,5 & 3,00 & 1 \\
			19 & 20 & Mona, Farah & 0 & Ilmenauer SV & 1,5 & 9,5 & 0,75 & 1 \\
			20 & 14 & Akili, Bader Aldyn & 0 & Ilmenauer SV & 0 & 12 & 0,00 & 0 \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	

\subsection{U12}
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|l|c|l|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Rk.} & \textbf{SNo} & \textbf{Name} & \textbf{Rtg} & \textbf{Club/City} & \textbf{Pts.} & \textbf{TB1} & \textbf{TB2} & \textbf{TB3} \\
		\hline
		1 & 1 & Zentgraf, Raphael & 779 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 4,5 & 14,5 & 13,25 & 4 \\
		2 & 3 & Hübner, Paul & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 4 & 12,5 & 8,00 & 4 \\
		3 & 7 & Wäldchen, Anna & 0 & Ilmenauer SV & 3 & 12,5 & 4,00 & 3 \\
		4 & 6 & Richter, Theodor & 0 & SG Arnstadt-Stadtilm & 3 & 11,5 & 4,50 & 3 \\
		5 & 2 & Möller, Lia Sofie & 747 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 3 & 11 & 5,00 & 3 \\
		6 & 5 & Rak, Maik & 761 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 2,5 & 13,5 & 4,25 & 2 \\
		7 & 9 & Nasiri, Ronika & 0 & Ilmenauer SV & 2 & 14 & 4,50 & 2 \\
		8 & 4 & Kanzler, Torsten Hermann & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 2 & 10,5 & 1,50 & 2 \\
		9 & 8 & Mona, Omar & 0 & Ilmnenauer SV & 1 & 11 & 1,50 & 1 \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\subsection{U14}
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Rk.} & \textbf{SNo} & \textbf{Name} & \textbf{Gr} & \textbf{FED} & \textbf{Rtg} & \textbf{RtgN} & \textbf{Club/City} & \textbf{Pts.} & \textbf{TB1} & \textbf{TB2} \\
		\hline
		1 & 5 & Lehmann, Norik & & - & 886 & 886 & Ilmenauer SV & 5 & 12,00 & 5 \\
		2 & 1 & Richter, Finjas & & - & 1025 & 1025 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 4 & 13,00 & 4 \\
		3 & 2 & Bochert, Marius & & - & 0 & 0 & SV Stützerbach & 3 & 13,00 & 3 \\
		4 & 4 & Schnur, Oskar & & - & 0 & 0 & SV Stützerbach & 3 & 13,00 & 3 \\
		5 & 7 & Jacobi, Neil Evan & & - & 0 & 0 & Ilmenauer SV & 2 & 9,00 & 2 \\
		6 & 6 & Song, Tony Chuhan & & - & 0 & 0 & Ilmenauer SV & 1 & 15,00 & 1 \\
		7 & 8 & Nguyen, Leon & & & 0 & 0 & Ilmenauer SV & 1 & 15,00 & 1 \\
		8 & 3 & Handschuh, Karl & & - & 0 & 0 & SV Stützerbach & 1 & 10,00 & 1 \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}


\subsection{U16 / U18}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|l|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Rk.} & \textbf{SNo} & \textbf{Name} & \textbf{sex} & \textbf{RtgN} & \textbf{Club/City} & \textbf{Pts.} & \textbf{TB1} & \textbf{TB2} & \textbf{TB3} \\
		\hline
		1 & 5 & Kaiser, Markus & U18 & 1638 & SG Arnstadt-Stadtilm & 4,5 & 12,5 & 10,75 & 4 \\
		2 & 8 & Görlach, Hanna Pauline & U18W & 0 & Ilmenauer SV & 3,5 & 13 & 7,75 & 3 \\
		3 & 7 & Krasnov, Ivan & & 952 & Ilmenauer SV & 3 & 14 & 7,50 & 2 \\
		4 & 6 & Feuerpfeil, Tyler Joel & & 0 & SG Arnstadt-Stadtilm & 2,5 & 14 & 4,50 & 2 \\
		5 & 2 & König, Cornelius & & 0 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 2 & 11,5 & 2,50 & 2 \\
		6 & 3 & Kirsch, Valentin & & 991 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 2 & 11 & 3,50 & 2 \\
		7 & 1 & Keßler, Finjas Ephraim & & 1046 & SG Blau-Weiß Stadtilm & 1,5 & 12,5 & 2,50 & 1 \\
		8 & 4 & Hahn, Thorwald & & 0 & TSV 1886 Geschwenda & 1 & 11,5 & 2,00 & 1 \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\section{Bilder}
Die Bilder finden Sie in der Cloud des Ilmenauer Schachvereines: 
\begin{itemize}
	\item[-]: \url{https://cloud.ilmenauer-schachverein.de}
\end{itemize}

\end{document}







\subsection{U16 / U18}
\end{document}

