\documentclass[a4paper,german]{tui-algo-seminar}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{algorithm2e}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage[lastpage,user]{zref}
\usepackage{totpages}  % Paket für die Gesamtseitenzahl
\setlength{\footskip}{13.0pt} % keine Ahnung ^^

\newcommand{\inhalt}{Bericht der AG Schach des KuKo mit Unterstützung des Ilmenauer Schachvereins über die Vereinspräsentation der Erstiwoche am 05.10.2023}
\seminar{\inhalt}
\semester{\today}
\title{\inhalt}
\author{Erik Skopp}
%\nolinenumbers
\usepackage{fancyhdr}  % Für individuelle Kopf- und Fußzeilen

% Definiere den Seitenstil
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}  % Lösche vorherige Kopf- und Fußzeilen-Einstellungen
\fancyfoot[Rf]{\thepage ~von \zpageref{LastPage}}  % Gesamtseitenzahl

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{plain} % Seitenzahl auf Seite 1 anzeigen
\begin{abstract}
Bericht über die Vereinspräsentation des Ilmenauer SV's im Rahmen der Erstiwoche des Wintersemesters 2023 / 2024.
\end{abstract}

\section{Vereinspräsentation}
Am vergangenen Donnerstag fand im Rahmen der Erstiwoche in der Campus-Sporthalle eine aufregende Vereinspräsentation statt. Das Podium dieser Veranstaltung wurde von den zahlreichen studentischen Vereinen genutzt, um sich der Erstsemester-Community vorzustellen und ihnen die vielfältigen Möglichkeiten zur Teilnahme an extracurricularen Aktivitäten auf dem Campus näherzubringen.

Schon ab 14:30 Uhr begannen die verschiedenen Vereine mit dem Aufbau ihrer Stände in der Campus-Sporthalle. Unter den Teilnehmern befand sich auch die Schach-AG des KuKo die tatkräftig vom Ilmenauer SV unterstützt wurde. Diese Veranstaltung bot eine hervorragende Gelegenheit, die Schach AG vorzustellen und für einen bevorstehenden Schachworkshop am folgenden Freitag zu werben.

Während der Präsentation zeigte sich eine beeindruckende Resonanz, da sowohl Erstsemester als auch Tutoren großes Interesse am königlichen Spiel zeigten. Zahlreiche Anmeldungen für den Workshop konnten gesammelt werden und es gab rege Teilnahme an den von uns angebotenen Aktivitäten. Interessierte hatten die Möglichkeit gegen uns Schach zu spielen, wobei leckere Muffins als Belohnung winkten. Zudem wurden verschiedene taktische Aufgaben präsentiert, darunter Problemschach und Matt in 2 Zügen. Die Zeit vor Ort wurde intensiv für Gespräche genutzt, um das Ziel zu erreichen, nicht nur neue Interessenten zu gewinnen, sondern auch Neulinge für das Schachspiel zu begeistern.\\
Die Veranstaltung erstreckte sich bis 18:00 Uhr und war ein voller Erfolg. Es wurde eifrig gespielt, angeregt diskutiert und viele Schachzüge wurden gemacht. Im Nachhinein betrachtet, hat dieses Event unsere Erwartungen übertroffen. Wir konnten nicht nur neue Interessenten gewinnen, sondern auch eine wachsende Gemeinschaft von Schachspielern formen. Wir möchten unseren Dank an die EWO (Erstsemester-Organisation) und die KuKO (Kultur- und Kommunikationsstelle) aussprechen, die uns diese großartige Gelegenheit geboten haben, die Schach AG und das Schachspiel auf diesem Podium zu repräsentieren.\\
Insgesamt war die Vereinspräsentation in der Campus-Sporthalle ein wichtiger Schritt, um die Schachgemeinschaft zu erweitern und neue Leute für das königliche Spiel zu begeistern. Wir freuen uns darauf, gemeinsam mit unseren neuen Schachbegeisterten eine großartige Zeit zu verbringen und das königliche Spiel weiterhin zu fördern.\\
\\
Erik Skopp


\section{Bilder}
Stand \today: \\
Die Bilder liegen aktuell noch bei dem Fotografen und der EWO vor. Wir als Ilmenauer SV haben aktuell kein Zugriff auf diese. 

\section{Anfrage an die EWO}
\subsection{Metadaten}
\begin{itemize}
    \item[-] von: \hyperlink{mailto:jonathan-erik.skopp@tu-ilmenau.de}{jonathan-erik.skopp@tu-ilmenau.de}
    \item[-] an:  \hyperlink{mailto:orga@erstiwoche.de}{orga@erstiwoche.de}
    \item[-] Zeitstempel:  2023-10-08 23:31
    \item[-] Reaktion: Stand \today ~gibt es keine Antwort seitens der EWO
\end{itemize}

\subsection{Inhalt}
Liebe Erstiwoche,\\
im Auftrag der AG Schach möchte ich mich herzlich bei euch bedanken, dass wir die AG Schach während der Vereinspräsentation in der Erstiwoche repräsentieren durften.\\
Während unserer Teilnahme ist uns aufgefallen, dass ihr einen Fotografen vor Ort hattet. Wäre es möglich, die von ihm erstellten Bilder zu erhalten und für unsere Zwecke zu verwenden?\\
Mit freundlichen Grüßen, \\ 
Erik Skopp\\



\end{document}